%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Un temps d'attente d'une séquence]
On réalise une suite de lancers indépendants d'une pièce de monnaie dont la probabilité d'obtenir Pile est $p \in \interoo{0 1}$.

On note $X$ la variable aléatoire comptant le nombre de lancers nécessaires pour que la séquence $P F$ apparaisse pour la première fois.
\begin{enumerate}
\item Pour tout $n \in \N \setminus \{0,1\}$, montrer que $\PP(X=n)=\sum\limits_{j=1}^{n-1} p^{j}(1-p)^{n-j}$ puis simplifier cette somme.
\end{enumerate}

Pour tout $k \in \N*$, on introduit l'événement $A_{k}$ : \og{}obtenir Pile au $k$-ième lancer\fg{}.
\begin{enumerate}[resume]
\item Justifier que $X$ ne prend que des valeurs finies?
\item Calculer l'espérance de $X$ si elle existe.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
